1. Caesar Cipher
ðŸ”¹ Encrypt:
Input:
Text: "Attack at dawn"
Key: 3
Output: "Dwwdfn dw gdzq"
ðŸ”¹ Decrypt:
Input:
Text: "Dwwdfn dw gdzq"
Key: 3
Output: "Attack at dawn"

2. Playfair Cipher
ðŸ”¹ Encrypt:
Input:
Key: "monarchy"
Text: "hide the gold"
Output: "BMODZBXDNABE"
ðŸ”¹ Decrypt:
Input:
Key: "monarchy"
Text: "BMODZBXDNABE"
Output: "HIDETHEGOLDX"

3. Hill Cipher (2x2 Matrix)
ðŸ”¹ Encrypt:
Input:
Key Matrix:
                        [5, 8]  
[17, 3] 
Text: "HELP"
Output: "PBTY"
ðŸ”¹ Decrypt:
Input:
Same Key Matrix
Text: "HIAT"
Output: "HELP"

4. VigenÃ¨re Cipher
ðŸ”¹ Encrypt:
Input:
Key: "KEY"
Text: "ATTACKATDAWN"
Output: "KXPRKQNLPRYE"
ðŸ”¹ Decrypt:
Input:
Key: "KEY"
Text: "KXPRKQNLPRYE"
Output: "ATTACKATDAWN"

5. Rail Fence Cipher
ðŸ”¹ Encrypt:
Input:
Rails: 3
Text: "WEAREDISCOVERED"
Output: "WECRLTEERDSOEEV"
ðŸ”¹ Decrypt:
Input:
Rails: 3
Text: "WECRLTEERDSOEEV"
Output: "WEAREDISCOVERED"

6. DES (Simplified XOR Demo)
ðŸ”¹ Encrypt:
Input:
Key: "SECRETKY" (must be 8 letters)
Text: "Hello123"
Output (Hex): "1a0a0d1d04070602"
ðŸ”¹ Decrypt:
Input:
Key: "SECRETKY"
Ciphertext (Hex): "1a0a0d1d04070602"
Output: "Hello123"

7. RSA
ðŸ”¹ Key Generation:
Input:
Prime p: 61
Prime q: 53
Output:
Public Key (e, n): 17, 3233
Private Key (d, n): 2753, 3233
ðŸ”¹ Encrypt:
Input:
Public Key (e, n): 17, 3233
Message (number): 123
Output: 855
ðŸ”¹ Decrypt:
Input:
Private Key (d, n): 2753, 3233
Ciphertext: 855
Output: 123

8. DSA (Digital Signature)
ðŸ”¹ Key Generation:
Input:
Prime p: 23
Prime q: 11
Generator g: 4
Output:
Private Key (x): 7
Public Key (y): 8
ðŸ”¹ Sign a Message:
Input:
Private Key (x): 7
Message: "Hello"
Output:
Signature (r, s): (7, 3)
ðŸ”¹ Verify Signature:
Input:
Public Key (y): 8
Message: "Hello"
Signature (r, s): (7, 3)
Output: "Signature is valid!"
